\documentclass{mcmthesis}

\mcmsetup{CTeX = true,   % 使用 CTeX 套装时，设置为 true
        tcn = 8989, problem = A,
        sheet = true, titleinsheet = true, keywordsinsheet = true,
        titlepage = true, abstract = false}
%设置摘要页格式，一般按照该设置就行，true表示选择，false表示不选择，需要修改控制号和选择的题目
\usepackage{palatino}%+_+  字体设置
\usepackage{amsthm}
\usepackage{abstract}
\usepackage{amsmath,amssymb,amstext,wasysym,enumerate,graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{booktabs}
\graphicspath{{figures/}}


\usepackage{lipsum} %添加lipsum宏包，就是随机生成一段文本，可以不使用

\usepackage[UTF8, nocap]{ctex} %如果想使用中文输入的话，可以增加该宏包
%+_+  负责中文管理

\title{Take a Bath}
%\author{\small \href{http://www.latexstudio.net/}
% {\includegraphics[width=7cm]{mcmthesis-logo}}}
\date{\today}

 %正文摘要和控制页摘要名字修改
%\def\abstractname{Abstract}
%\def\sheetsummaryname{Summary}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

 %控制页摘要内容
\begin{sheetsummary}
	本文从全球气温升高的原因入手，分别建立北极冰帽覆盖面积随时间变化、二氧化碳浓度随冰帽覆盖面积变化的最小二乘回归模型，找出了随着冰帽覆盖面积减小，二氧化碳浓度不断降低的定量关系式。并对模型进行了灵敏度检验，预测出今后50年，每10年二氧化碳的浓度变化情况，进而为了降低其浓度，运用层次分析法讨论可供采取的措施哪个才是最佳举措，为佛罗里达海岸地区今后的长远发展提供参考价值。
\end{sheetsummary}

% -----------------------------------------摘要内容 

% %正文摘要内容
%\begin{abstract}
%\lipsum[2]
%\end{abstract}

 %关键词 ;隔开
\begin{keywords}
	最小二乘法;线性回归;层次分析法;
\end{keywords}

\maketitle
 % Generate the Table of Contents, if it's needed.
 \tableofcontents%生成目录
 \newpage % 开启新的一页

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Introduction}
	\subsection{Background}
	
	\subsection{Previous Research}
	
	\subsection{Out work}

\section{Analysis of the Problem} % 问题分析
针对题目的总要求我们划分为以下3个小问题来讨论：
\begin{enumerate}
	\item 全球气温升高来自于什么原因?
	\item 北极冰帽指什么，覆盖面积如何变化？
	\item 佛罗里达所处的地理位置是怎样的，佛罗里达海岸主要城市海平面变化情况？其人口总量、国内生产总值(GDP)又有什么样的变化规律？
\end{enumerate}
	\subsection{Problem one}
		全球气温升高主要是由温室气体排放导致，由于温室气体主要成分是，因此，浓度是影响全球气温变化的间接原因，也是主要原因。由于人类过多燃烧煤、石油、天然气等化石燃料，大量排放尾气，放出的气体中有大量的，而气体进入大气后逐渐积累，最终形成一种无形的玻璃罩，使太阳辐射到地球的热量无法向外层空间发射，使得地球表面不断变热起来，全球气温不断升高。
		\begin{itemize}
				\item 首先，要分析北极冰帽融化对大陆有哪些影响，主要影响是什么。在查找数据之前，我们考虑由于全球气温升高造成北极冰帽融化，可能会对佛罗里达海岸主要城市温度、浓度产生影响
				\item 最后，通过美国气象网站找到了佛罗里达海岸地区主要城市1975-2000年的温度数据和浓度数据，发现随着时间变化，温度并无明显变化，基本趋于平缓。而浓度变化非常明显，
				\item 故以浓度变化作为北极冰帽融化对大陆影响的主要表现形式。
		\end{itemize}
	\subsection{Problem two}
		北极冰帽就是覆盖在北极地区上面的巨厚冰层，通过美国海洋数据网站找到1973-2002年北极冰帽的覆盖面积，借助MATLAB做出散点图，能够确定北极冰帽覆盖面积的定性变化规律。	
	\subsection{Problem three}
		\begin{itemize}
			\item 佛罗里达州位于美国最南部，北大西洋和墨西哥湾的沿岸，海岸线长1.35万千米。首府是塔拉哈西。一般而言，佛罗里达地势平坦，而佛州中部和北部的地势起伏较大，属于亚热带湿润气候。佛罗里达面积15.2万平方千米，人口1300.34万（2009年普查），城市人口约占84.3%。
			\item 建立冰帽覆盖面积与浓度的回归方程模型，寻找随着冰帽覆盖面积的变化，浓度的变化规律。根据模型得到的结果，预测佛罗里达海岸今后50年，每10年浓度的变化情况。
			\item 为研究气温升高、冰帽融化对佛罗里达地区的影响，我们将主要从海平面数据、人口总量、国内生产总值（GDP）三个方面讨论。这一部分，运用层次分析法，目标层是使浓度降低，准则层是海平面、人口总量、国内生产总值（GDP），方案层是用乙醇等生物燃料替代化石燃料、控制人口、人工造林。
			\item 借助最小二乘法做回归分析，得到北极冰帽覆盖面积随时间的变化规律。
		\end{itemize}


\section{Assumptions} % 模型假设
	\begin{enumerate}
		\item 只考虑北极冰帽融化是全球气候变暖引起的，不考虑其他原因；
		\item 全球气候变暖是由温室效应引起的，并且用浓度能反映全球温室效应的情况；
		\item 温室效应是由排放量引起的；
		\item 讨论冰帽融化对佛罗里达的影响，假设考虑海平面、人口总量的变化、国内生产总值3个指标就可以反映总体影响情况。
	\end{enumerate}


\section{Symbols Definition} % 符号说明

\section{Validating the Model}
	\subsection{北极冰帽覆盖面积随时间变化的回归方程}
		\subsubsection{模型建立}
		针对北极冰帽覆盖面积随时间的变化，我们从美国国家海洋和大气局网站获得了1972---2002年北极冰帽的覆盖面积变化，利用MATLAB软件作出了这三十年间北极冰帽覆盖面积的变化，从散点图（图1）可以看出，随着时间的推移，北极冰帽覆盖面积呈逐渐递减的趋势，且近似符合线性关系，因此我们建立简单的一元线性回归模型，即
		\begin{equation}
			y = \beta_0 + \beta_1x+ \varepsilon  \label{equ-1}
		\end{equation} 
		\eqref{equ-1}式将被解释变量y与解释变量x之间的关系用两个部分描述，$\beta_0+\beta_1x$是由于$x$（时间）的变化引起$y$北极冰帽覆盖面积）线性变化的部分，是由于其他一切随机因素引起的。我们假定这三十组数据是独立观测的，因而$y_0,y_1,y_3,\dots,y_{30}$与$\varepsilon_1,\varepsilon_2,\dots,\varepsilon_n$都是相互独立的随机变量，而$x_i(i=1,2,\dots,30)$是确定性变量，其值是可以精确测量和控制的。
		\begin{figure}[H]
			\small
			\centering
			\includegraphics[width=8cm]{1.png}
			\caption{北极冰帽覆盖面积随时间的变化} \label{fig:5.1.1}
		\end{figure}	
		我们通过这30组样本观测值$(x_i,y_i)(i=1,2,\dots,30)$对$\beta_0,\beta_1$进行估计，用$\hat{\beta_0},\hat{\beta_1}$分别表示对$\beta_0,\beta_1$的估计值，建立一元线性经验回归方程:
		\begin{equation}
			\hat{y} = \hat{\beta_0} + \hat{\beta_1}x \label{equ-2}
		\end{equation}
		
		
		\subsubsection{模型求解}
			首先，我们利用方程\eqref{equ-2}以及1972年到2002年的北极冰帽覆盖面积(数据见附件1)，用MATLAB软件进行线性回归，得到参数值以及对应的置信区间见表\ref{tab-1}
			\renewcommand\arraystretch{1.5}
			\begin{table}[H] 	
				\centering	
				\caption{参数估计值}\label{tab-1}
				\setlength{\tabcolsep}{7mm}{
						\begin{tabular}{lcc}
							\hline
							说明& $b_0$&$b_1$\\
							\hline
							参数值 & 72.2681 & -0.0304 \\
							参数的置信区间 & [55.8341,88.7020] & [-0.0386, -0.0221]\\
							\hline
						\end{tabular}
				}
			\end{table}
			经过计算得出北极冰帽覆盖面积随时间变化的方程为
			\begin{equation}
				y = 72.2681 - 0.0304x \label{equ-3}
			\end{equation}	

					
		\subsubsection{模型灵敏度分析}
			在得到参数值以及对应的回归方程后，我们利用MATLAB软件中的regress命令进行参数检验，得到的检验参数值见表\eqref{tab-2}
			\begin{table}[H] 	
				\centering	
				\caption{参数检验值}\label{tab-2}
				\setlength{\tabcolsep}{11mm}{
					\begin{tabular}{lccc}
						\hline
						说明& 决定系数$R^2$&$F值$&P值\\
						\hline
						参数值 & 0.6691& 56.6113&0.0000\\
						\hline
					\end{tabular}
				}
			\end{table}
		由于决定系数
		$$R^2 = \frac{SSE}{SST} = 1 - \frac{SSR}{SST}$$ 其中SST为总平方和，SSR为回归平方和，SSE为残差平方和，0.6691已近似接近于1，表明上述建立的回归方程拟合优度较高。P值为0.0000，显著小于0.01，说明我们有充分的理由拒绝原假设，即回归方程效果显著。
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		
		\subsubsection{模型的优化及结果}
			通过比较上述得到的回归方程对应的检验值，我们得出结果具有良好的拟合度，进一步作残差分析，从残差分析图\eqref{fig:5.1.9}中可以看出有一个异常点，即残差的置信区间未包含零点，因此，我们剔除了此异常点，用剩余数据重新建立回归方程，以提高方程的质量。进而得到了对应的散点图及回归线\ref{fig:5.1.10}。
					
			\begin{figure}[H]
				\small
				\centering
				\includegraphics[width=8cm]{7.png}
				\caption{残差图} \label{fig:5.1.9}
			\end{figure}			

			\begin{figure}[H]
				\small
				\centering
				\includegraphics[width=8cm]{8.png}
				\caption{散点图及回归线} \label{fig:5.1.10}
			\end{figure}
		
	\subsection{$CO_2$浓度与北极冰帽覆盖面积之间的回归方程}
		$CO_2$浓度随北极冰帽覆盖面积的变化		
		
		\subsubsection{模型建立}
			通过第一问我们得出了北极冰帽覆盖面积随时间变化呈简单的递减关系，之后研究$CO_2$浓度与北极冰帽覆盖面积的关系，我们从*****网站获得了1992---2002十年间佛罗里达州的$CO_2$浓度变化，结合之前的北极冰帽覆盖面积数据，利用MATLAB软件作出了这十年间$CO_2$浓度随北极冰帽覆盖面积变化的关系，从散点图\ref{fig:5.2.1}可以看出，随着北极冰帽覆盖面积的增大，$CO_2$浓度逐渐降低，且近似符合线性关系，因此我们同样建立简单的一元线性回归模型.
		
			\begin{figure}[H]
			\small
			\centering
			\includegraphics[width=8cm]{9.png}
			\caption{北极冰帽覆盖面积随时间的变化} \label{fig:5.2.1}
			\end{figure}
		
		我们通过这10组样本观测值$(x_i,y_i)$对$\beta_0,\beta_1$进行估计，用$\hat{\beta_0}\hat{\beta_1}$分别表示对$\beta_0,\beta_1$的估计值，建立一元线性经验回归方程。
		\subsubsection{模型求解}
			首先，我们利用方程\ref{equ-2}以及1992年到2002年的北极冰帽覆盖面积和$CO_2$浓度变化(数据见附件2)，用MATLAB软件进行线性回归，得到参数值以及对应的置信区间见表\ref{tab-3}
			\renewcommand\arraystretch{1.5}
			\begin{table}[H] 	
				\centering	
				\caption{参数估计值}\label{tab-3}
				\setlength{\tabcolsep}{7mm}{
					\begin{tabular}{lcc}
						\hline
						说明& $b_0$&$b_1$\\
						\hline
						参数值 & 774.0423 & -34.9293 \\
						参数的置信区间 & [581.4256,966.6591] & [-51.8065,-18.0521]\\
						\hline
					\end{tabular}
				}
			\end{table}
			经过计算得出$CO_2$浓度随北极冰帽覆盖面积变化的方程为
			\begin{equation}
				y=774.0423-34.9293x
			\end{equation}

		\subsubsection{模型灵敏度分析}
			在得到参数值以及对应的回归方程后，我们利用MATLAB软件中的regress命令进行参数检验，得到的检验参数值见表\ref{tab-4}
			\renewcommand\arraystretch{1.5}
			\begin{table}[H] 	
				\centering	
				\caption{参数估计值}\label{tab-4}
				\setlength{\tabcolsep}{11mm}{
					\begin{tabular}{lccc}
						\hline
						说明& $决定系数R^2$&F值&P值\\
						\hline
						参数值 & 0.7089 & 21.9193 & 0.0011 \\
					
						\hline
					\end{tabular}
				}
			\end{table}
		
		由于决定系数
		$$R^2 = \frac{SSE}{SST} = 1-\frac{SSR}{SST}$$
		其中SST为总平方和，SSR为回归平方和，SSE为残差平方和，0.7089已近似接近于1，表明上述建立的回归方程拟合优度较高。P值为0.0011，显著小于0.01，说明我们有充分的理由拒绝原假设，即回归方程效果显著。
		\subsubsection{模型的优化及结果}
			通过比较上述得到的回归方程对应的检验值，我们得出结果具有良好的拟合度，进一步作残差分析，从残差分析图\ref{fig:5.2.6}中可以看出有一个异常点，即残差的置信区间未包含零点，因此，我们剔除了此异常点，用剩余数据重新建立回归方程，以提高方程的质量。进而得到了对应的散点图及回归线\ref{fig:5.2.7}。	

			\begin{figure}[H]
			\small
			\centering
			\includegraphics[width=8cm]{12.png}
			\caption{残差图} \label{fig:5.2.6}
			\end{figure}		
			\begin{figure}[H]
				\small
				\centering
				\includegraphics[width=8cm]{13.png}
				\caption{散点图及回归线} \label{fig:5.2.7}
			\end{figure}
	\subsection{研究北极冰帽融化对佛罗里达州会产生什么影响，应用层次分析法针对如何减小浓度给出可行性措施。}
		\begin{itemize}
			\item 层次分析法的原理
				将要评价系统的有关替代方案的各种要素分解成若干层次，并以同一层次的各种要素按照上一层要素为准则，进行两两判断比较并计算出各要素的权重，根据综合权重按最大权重原则确定最优方案。
			\item 层次分析法步骤
			\begin{enumerate}
				\item 建立层次结构模型
				\item 构造判断（成对比较）矩阵
				\item 层次单排序及其一致性检验
			\end{enumerate}
			\item 层次结构模型
			
			\begin{figure}[H]
				\small
				\centering
				\includegraphics[width=8cm]{liuchengtu.png}
				\caption{层次结构模型} \label{fig:5.2.8}
			\end{figure}		
		
		\end{itemize}
		\raggedright
		判断矩阵
		
		准则层对目标层的判断矩阵：
		A = \[
		\begin{bmatrix}
		1 & \frac{1}{2} & \frac{1}{3}\\
		2 & 1 & \frac{2}{3}\\
		3 & \frac{3}{2} & 1\\
		\end{bmatrix}
		\]
		
		方案层对准则层的判断矩阵：
		方案层相对于海平面高度=
		\[
		\begin{bmatrix}
		1 & 3 & 2\\
		\frac{1}{3} & 1 & \frac{2}{3}\\
		\frac{1}{2} & \frac{3}{2} & 1\\
		\end{bmatrix}
		\]
		方案层相对于人口总量=
		\[
		\begin{bmatrix}
		1 & \frac{1}{5} & \frac{1}{3}\\
		5 & 1 & \frac{5}{3}\\
		3 & \frac{3}{5} & 1\\
		\end{bmatrix}
		\]
		方案层相对于国内生产总值=
		\[
		\begin{bmatrix}
		1 & 2 & \frac{1}{3}\\
		\frac{1}{2} & 1 & \frac{1}{6}\\
		3 & 6 & 1\\
		\end{bmatrix}
		\]

		判断矩阵的一致性检验：	
		\begin{enumerate}
			\item 计算一致性指标CI
				\begin{equation}
					CI = \frac{\lambda_{max}-n}{n-1}
				\end{equation}
			\item 查找相应的平均随机一致性指标RI
			
				\renewcommand\arraystretch{1.5}
				\begin{table}[H]
					\centering
					\caption{My caption}
					\label{tab-5}
					\setlength{\tabcolsep}{4mm}{
					\begin{tabular}{llllllllll}
						\hline
						n  & 1 & 2 & 3    & 4    & 5    & 6    & 7    & 8    & 9    \\ \hline
						RI & 0 & 0 & 0.58 & 0.90 & 1.12 & 1.24 & 1.32 & 1.41 & 1.45  \\ 
						\hline
					\end{tabular}
				}
				\end{table}
				
				
				\begin{equation}
					RI = \frac{\lambda_{max}-n}{n-1} (\lambda_{max}\mbox{表示最大特征根的平均值})
				\end{equation}		
				
			\item 计算一致性比例CR
				\begin{equation}
					CR = \frac{CI}{RI}
				\end{equation}				
			当CR<0.10时，认为判断矩阵的一致性是可以接受的，否则应对判断矩阵作适当修正。
			运行层次分析法的MATLAB程序，可以得到结果：
			矩阵A通过一致性检验，其中
			CI=0,CR=0，各向量权重Q=0.1667,0.3333,0.5000
			矩阵B1通过一致性检验，其中
			CI=0,CR=0，各向量权重Q=0.5455,0.1818,0.2727
			矩阵B2通过一致性检验，其中
			CI=8.8818e-16,CR=1.5313e-15，
			各向量权重Q=0.1111,0.5556,0.3333
			矩阵B3通过一致性检验，其中
			CI=0,CR=0，各向量权重Q=0.2222,0.1111,0.6667
			由此可见，构造的判断矩阵均通过一致性检验，从矩阵的一致性检验结果能够得知，矩阵A各向量权重中最大的是国内生产总值（GDP），再从矩阵B3中找到权重最大的向量为人工造林，因此，得出结论，人工造林是降低二氧化碳浓度的主要可行措施。这与实际相符，也进一步验证了我们模型的可行度。	
		\end{enumerate}
	
\section{Conclusions}

\section{A Summary}

\section{Strengths and weaknesses}

\subsection{Strengths}
	\begin{itemize}
	\item \textbf{Applies widely}\\
	This  system can be used for many types of airplanes, and it also
	solves the interference during  the procedure of the boarding
	airplane,as described above we can get to the  optimization
	boarding time.We also know that all the service is automate.
	
	\item \textbf{Improve the quality of the airport service}\\
	Balancing the cost of the cost and the benefit, it will bring in
	more convenient  for airport and passengers.It also saves many
	human resources for the airline. \item \textbf{}
	\end{itemize}

\begin{thebibliography}{99}
	\bibitem{1} D.~E. KNUTH   The \TeX{}book  the American
	Mathematical Society and Addison-Wesley
	Publishing Company , 1984-1986.
	\bibitem{2}Lamport, Leslie,  \LaTeX{}: `` A Document Preparation System '',
	Addison-Wesley Publishing Company, 1986.
	\bibitem{3}\url{http://www.latexstudio.net/}
	\bibitem{4}\url{http://www.chinatex.org/}
\end{thebibliography}
%-----------------------------------------附录说明
	\begin{appendices}
	
		\section{First appendix}
		\renewcommand\arraystretch{1.5}
		\begin{table}[H]
			\centering
			\caption{二氧化碳与冰帽覆盖面积变化数据}
			\setlength{\tabcolsep}{5mm}{
			\label{app-1}
			\begin{tabular}{lllllll}
				\hline
				x & 11.65  & 11.7   & 11.6   & 11.4   & 11.38  & 11.25  \\
				y & 365.52 & 367.63 & 369.74 & 371.32 & 372.89 & 374.53 \\ \hline
				x & 11.37  & 11.34  & 11.31  & 11.28  & 11.25  &        \\
				y & 377.6  & 379.38 & 381.4  & 383.72 & 386.06 &        \\ \hline
			\end{tabular}
		}
		\end{table}

		
		\section{Second appendix}

		\renewcommand\arraystretch{1.5}
		\begin{table}[H]
			\centering
			\caption{冰帽覆盖面积随时间变化数据}
			\label{app-2}
			\begin{tabular}{lllllllllll}
				\hline
				y & 12.45 & 12.2  & 11.9  & 12.1  & 12.19 & 12.21 & 12.3 & 12.19 & 12.2  & 11.95 \\
				x & 1973  & 1974  & 1975  & 1976  & 1977  & 1978  & 1979 & 1980  & 1981  & 1982  \\
				\hline
				y & 12.29 & 12.21 & 11.75 & 11.79 & 12.1  & 12.15 & 12.1 & 11.9  & 11.55 & 11.59 \\
				x & 1983  & 1984  & 1985  & 1986  & 1987  & 1988  & 1989 & 1990  & 1991  & 1992  \\
				\hline
				y & 11.99 & 11.85 & 11.9  & 11.3  & 11.65 & 11.7  & 11.6 & 11.4  & 11.38 & 11.25 \\
				x & 1993  & 1994  & 1995  & 1996  & 1997  & 1998  & 1999 & 2000  & 2001  & 2002  \\
				\hline
			\end{tabular}
		\end{table}
		
		\section{层次分析法的MATLAB实现} %AHP

		\textbf{\textcolor[rgb]{0.98,0.00,0.00}{Input matlab source:}}
		\lstinputlisting[language=Matlab]{./code/AHP.m}
		
		\section{回归分析的MATLAB实现}
		
		\textbf{\textcolor[rgb]{0.98,0.00,0.00}{Input matlab source:}}
		\lstinputlisting[language=Matlab]{./code/icecap.m}
		
	\end{appendices}
\end{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% 图片部分
\begin{figure}[h]
	%\small
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{mcmthesis-aaa.eps}
	\caption{Figure example 1} \label{fig:aa}
\end{figure}
% ----------------------------------------------引用的
引用一\eqref{aa}
引用二\ref{aa}.

\begin{figure}[h]
	% 一个2*2图片的排列
	\begin{minipage}[h]{0.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{0.jpg}
		\caption{Figure example 2}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[h]{0.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{0.jpg}
		\caption{Figure example 3}
	\end{minipage}
\end{figure}

%-----------------------------------------------------

%-------------------------------------------带有序号的等式
\begin{equation}
a^2 \label{aa}
\end{equation}

\[
\begin{pmatrix}{*{20}c}
{a_{11} } & {a_{12} } & {a_{13} }  \\
{a_{21} } & {a_{22} } & {a_{23} }  \\
{a_{31} } & {a_{32} } & {a_{33} }  \\
\end{pmatrix}
= \frac{{Opposite}}{{Hypotenuse}}\cos ^{ - 1} \theta \arcsin \theta
\]
%\lipsum[9]

\[
p_{j}=\begin{cases} 0,&\text{if $j$ is odd}\\
r!\,(-1)^{j/2},&\text{if $j$ is even}
\end{cases}
\]

%\lipsum[10]

\[
\arcsin \theta  =
\mathop{{\int\!\!\!\!\!\int\!\!\!\!\!\int}\mkern-31.2mu
	\bigodot}\limits_\varphi
{\mathop {\lim }\limits_{x \to \infty } \frac{{n!}}{{r!\left( {n - r}
			\right)!}}} \eqno (1)
\]
%--------------------------------------------------------------
$\mathop{A}_{ij}$ and $A_{ij}$ 不一样\\

$\left(123 \right)$ and $（123）$ and （123） 不一样


%-----------------------------------------------------

CTEX中最繁琐的是表格输入,不过数学建模竞赛中，一般要求输入三线表，这样统一格式的情况下，对于输入表格就简单一点了。\\
\\
双斜杠是强制换行，在矩阵，表格，大括号的公式常用。\\
关于表格的合并，见下一部分。给出的例子。
\begin{center}
	\begin{tabular}{c|cclcrcc}
		\hline
		Year & theta & $S_1^-$ & $S_2^-$ & $S_3^-$ & $S_4^+$ & $S_5^+$ & $S_6^+$ \\%表格标题
		\hline
		2016 & 1      & 0      & 0 & 0.0001 & 0      & 0      & 0 \\
		2017 & 0.9997 & 0.0555 & 0 & 0.2889 & 0.1844 & 0.463  & 0 \\
		2018 & 0.9994 & 0      & 0 & 0.0012 & 0.3269 & 0.7154 & 0 \\
		2019 & 0.9993 & 0      & 0 & 0      & 0.4325 & 1.0473 & 0 \\
		2020 & 0.9991 & 0      & 0 & 0      & 0.5046 & 1.2022 & 0 \\
		2021 & 0.999  & 0      & 0 & 0      & 0.5466 & 1.2827 & 0 \\
		2022 & 0.9989 & 0.0017 & 0 & 0.3159 & 0.562  & 1.2995 & 0 \\
		2023 & 0.9989 & 0      & 0 & 0.0109 & 0.5533 & 1.2616 & 0 \\
		2024 & 0.9989 & 0      & 0 & 0      & 0.5232 & 1.1769 & 0 \\
		2025 & 0.9989 & 0      & 0 & 0.1009 & 0.4738 & 1.0521 & 0 \\
		2026 & 0.9991 & 0      & 0 & 0      & 0.4071 & 0.8929 & 0 \\
		2027 & 0.9992 & 0.0004 & 0 & 0.1195 & 0.3248 & 0.7042 & 0 \\
		2028 & 0.9994 & 0.0164 & 0 & 0.046  & 0.2287 & 0.4902 & 0 \\
		2029 & 0.9997 & 0      & 0 & 0.0609 & 0.12   & 0.2545 & 0 \\
		2030 & 1      & 0      & 0 & 0      & 0      & 0      & 0 \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}


%-----------------------------------------------------------


\begin{center}
	\begin{tabular}{c|cc}
		\hline
		年份 & \multicolumn{2}{c}{指标}\\
		\hline
		2017 & 0.9997 & 0.0555 \\
		2018 & 0.9994 & 0      \\
		2019 & 0.9993 & 0      \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}

%\lipsum[6]
\begin{table}[h]
	\centering  
	\begin{tabular}{c|cc}
		\hline
		年份 & \multicolumn{2}{c}{指标}\\
		\hline
		2017 & 0.9997 & 0.0555 \\
		2018 & 0.9994 & 0      \\
		2019 & 0.9993 & 0      \\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{NAME}\label{SIGN}
\end{table}
%引用
Let's to see Table \ref{SIGN}.


\begin{minipage}{0.5\linewidth}
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\multirow{2}{*}{合并}}&测试\\
		\cline{3-3}
		\multicolumn{2}{|c|}{}& 0.9997  \\
		\hline
		2019 & 0.9993 & 0 \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{minipage}

\begin{minipage}{0.5\linewidth}
	\begin{tabular}{c|ccc}
		\hline
		年份 & \multicolumn{3}{c}{指标}\\
		\hline
		\multirow{3}{*}{合并}&2017 & 0.9997 & 0.0555 \\
		&2018 & 0.9994 & 0      \\
		&2019 & 0.9993 & 0      \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{minipage}

%-----------------------------------------------------

%\lipsum[2]
这里是介绍性文字
\begin{itemize} %条目
	\item minimizes the discomfort to the hands, or
	\item maximizes the outgoing velocity of the ball.
\end{itemize}
We focus exclusively on the second definition.

\begin{itemize} %条目
	\item the initial velocity and rotation of the ball,
	\item the initial velocity and rotation of the bat,
	\item the relative position and orientation of the bat and ball, and
	\item the force over time that the hitter hands applies on the handle.
\end{itemize}
%\lipsum[3]
\begin{itemize}
	\item the angular velocity of the bat,
	\item the velocity of the ball, and
	\item the position of impact along the bat.
\end{itemize}
%\lipsum[4]

%--------------------------------------------------------

\emph{center of percussion} %[Brody 1986], %\lipsum[5]
%--------------------------------------------定理的阐述
\begin{Theorem} \label{thm:latex}
	三角形两边之和大于第三边\LaTeX
\end{Theorem}
%--------------------------------------------引理的阐述
\begin{Lemma} \label{thm:tex}
	\TeX .
\end{Lemma}
% -------------------------------------------证明的阐述
\begin{proof}
	The proof of theorem.
\end{proof}

%--------------------------------------------------------
		
Here are simulation programmes we used in our model as follow.\\

\textbf{\textcolor[rgb]{0.98,0.00,0.00}{Input matlab source:}}
\lstinputlisting[language=Matlab]{./code/mcmthesis-matlab1.m}

some more text \textcolor[rgb]{0.98,0.00,0.00}{\textbf{Input C++ source:}}
\lstinputlisting[language=C++]{./code/mcmthesis-sudoku.cpp}